% In total max. 1 Page!
\RAIstudentthesisAbstract{%
%
% Abstract English:
Due to their low cost and high output information density, monocular RGB cameras are a popular sensor choice for many perception tasks, including 3D object detection. The low cost of the sensor is especially important for the large-scale deployment of road-side infrastructure, as envisioned by the Providentia project. Prior work within the project determined that a two-stage detection approach using the bottom contour of $2D$ instance masks is viable in a highway setting. However, the applicability of the $2D \rightarrow 3D$ lifting approach via the mask in urban settings has been unclear. In this work, we propose an augmented L-Shape fitting algorithm which solves the monocular 3D object detection task for urban settings. The algorithm is augmented using HD maps to inform likely heading values, and tracking, to further improve the heading value selection. We evaluate our algorithm on the Providentia Intersection Scenario dataset. The augmented algorithm improves over basic L-Shape fitting by $22\%$ in \textit{mAP}, $8.36\%$ in \textit{IoU}, and reaches $5.37\degree$ of orientation error and $0.9m$ in translation error. We conclude that the approach is useful for real-time application in road-side infrastructure sensing tasks.
}{%
%
% Zusammenfassung Deutsch:
Aufgrund ihrer geringen Kosten und hohen Informationsdichte sind monokulare RGB-Kameras eine beliebte Sensorwahl für viele Wahrnehmungsaufgaben, einschließlich der 3D-Objekterkennung. Die niedrigen Kosten des Sensors sind besonders wichtig für den großflächigen Ausbau von straßenseitiger Infrastruktur, wie er im Rahmen des Providentia-Projektes vorgesehen ist. Frühere Arbeiten im Rahmen des Projekts ergaben, dass ein zweistufiger Erkennungsansatz, der die untere Kontur von $2D$-Objektinstanzmasken verwendet, für den Einsatz an Autobahnen geeignet ist. Unklar blieb jedoch die Anwendbarkeit dieses $2D \rightarrow 3D$ Lifting-Ansatzes in städtischen Szenarien. In dieser Arbeit schlagen wir einen erweiterten L-Shape-Fitting Algorithmus vor, der die Aufgabe der monokularen 3D-Objekterkennung auch in diesen Szenarien löst. Der Algorithmus wird durch HD-Karten erweitert, um wahrscheinliche Ausrichtungswinkel zu ermitteln, und durch Tracking, um die Selektion der Ausrichtungswinkel weiter zu verbessern. Wir evaluieren unseren Algorithmus anhand des urbanen Providentia Kreuzungs-Szenario-Datensatzes. Der erweiterte Algorithmus verbessert das grundlegende L-Shape-Fitting um $22\%$ in \textit{mAP}, $8.36\%$ in \textit{IoU}, und erreicht sowohl $5.37\degree$ Rotationsfehler als auch $0.9m$ Positionsfehler. Wir kommen zu dem Schluss, dass der Ansatz für die Echtzeitanwendung für 3D-Sensoren an der straßenseitigen Infrastruktur geeignet ist.
}
